林鄭去年減薪「共度時艱」 1年後即追加8%至月薪42萬

行政長官辦公室今日（9日）向立法會提交文件，披露相關薪酬津貼。特首林鄭月娥2021至22年度的薪金為508.02萬元，非實報實銷酬酢津貼為98.24萬元。以此計算，林鄭平均月薪約42.34萬元，較上年度的39.08萬元增加3.26萬元或8.3%。

其實林鄭2020至21年度原訂薪金521萬元，平均月薪為43.4萬元，但由於新冠疫情爆發，為了與市民共度時艱，林鄭宣佈減薪10%至468.96萬元，平均月薪39.08萬元。

不過，本港疫情仍未過去，經濟及就業情況持續低迷，3月中失業率更升至7.2%，而林鄭就率先追回減薪幅度。

有冇back pay先